# Пройденные нами горячие клавишы (hotkeys):

<code>Ctrl+W</code> - выделяет участок кода от поставленного курсора; чем больше раз нажмете - тем больше станет область выделения.

<code>Ctrl+D</code> - дублирует текущую строку / выделенный участок кода

<code>Ctrl+Shift+Up/Down arrow</code> - переносит текущую строку / выделенный участок кода на строку вверх/вниз **без учета** форматирования кода 

<code>Alt+Shift+Up/Down arrow</code> - переносит текущую строку / выделенный участок кода на строку вверх/вниз **с учетом** форматирования кода

<code>Shift+F10</code> - запустить текущую активную конфигурацию запуска (не сработает, если конфигурация еще не была создана)

<code>Ctrl+Shift+F10</code> - запустить текущий открытый класс / метод (автоматически создаст конфигурацию запуска)

<code>Ctrl+КликМышки</code> _по имени класса/метода/переменной ИЛИ_ <code>Ctrl+B</code> _когда курсор стоит на имени класса/метода/переменной_ - отправит вас к определению / объявлению выбранного элемента.

<code>Alt+1</code> - Открыть/Закрыть структуру проекта (Project view)

<code>Alt+7</code> - Открыть/Закрыть структуру текущего класса (текущий активный класс в редакторе) 